# Fablab mobile dédié à la création sonore

Un camion, des outils et des invitations pour créer ses propres objets sonores. Pour soi, à deux ou plus encore.
Pour une histoire populaire à écrire soi-même (comme des conversations avec StoryCorps). Pour nos élans de documentation, de composition et de diffusion sonores des fragments du monde (radios locales, webradios et podcasts dans toute leur variété). Pour nos audaces à créer des objets sonores non identifiés (arts numériques, musiques expérimentales et autres créations sonores sans limite). Pour nos projets très matériels et bien intentionnés (inspiration : BrutBox).

Un dispositif itinérant : un micro-studio d'enregistrement (pour des exercices solos, des dialogues, des discussions à quelques-un.e.s), des postes de montage et de documentation, des cabines d'écoute, un dispositif de mise en ligne, une petite bibliothèque dédiée à la création sonore et radiophonique. Des chemins croisés avec des fablabs et autres espaces de création numérique et d'animation locale : des résidences, des stages pour petits et grands, des offres d'accompagnement en pair-à-pair pour réaliser ses projets. On peut y faire : une banque de conversations enregistrées à partager, un stage de création de webradio communautaire pour les enfants, une enquête-reportage collaborative, une résidence de portrait sonore collectif d'un lieu, d'un événement, d'un collectif, un sprint de capitalisation sonore d'un projet collectif…